點解一開始訂立嘅螢幕長寬比係16:9而唔係黃金比例？

某程度上黃金比例仲舒服過16:9
甚至一開始螢幕長寬比就應該係黃金比例而唔係4:3
根據黃金比例 最接近嘅長寬比會係1618x1000
不過當要轉像素就比較麻煩
所以如果以現有像素去調整
標清最接近黃金比例就係776x480
高清就係1164x720
全高清就係1746x1080
1440p就係2328x1440
4K就係3492x2160
低清就係582x360
再低清就係388x240
大部分嘅像素比例都可以轉換到
點解唔一開始就用黃金比例做螢幕長寬比標準？

關你撚事咩

甚至1800p都可以（2910x1800）
900p就差啲（1455x900，1455唔成合理比例）
不過就可以用960p代替（1552x960）

鍾意黃金比例多過16:9

唔係人人都有足夠既橫向空間
只有滿足了縱向空間再向橫延伸，先至叫睇多咗野
所以到底widescreen係睇多咗野定睇得少咗野，唔同場合都會有唔同結論

好似係會考慮面板切割既切割效率

黃金比例啫係幾多

我就覺得32:9最舒服

某程度上你第一句假設已經有問題

唔係假設
係個人意見

原本電視比例 4:3，電影比例 2.2:1，整新電視比例時想兼容多啲原有片源，就用咗中間方案 16:9

我只係知36:24:36

一直覺得widescreen 係睇少左野
由以前既16:10 去到16:9 , 上下細左
仲有D 3840x1600 3840x1080 mon, 擺明就係用4k panel 上下切細佢，但係當widescreen 賣

21：9同32：9
訊號有支援 視野會闊咗

我聽過講法就係話螢幕出廠嗰陣時係一大塊

廠商只係搵一個使用率最大面積嘅切割比例

最後答案就係用16:9去切割

因為第一個整果個唔鍾意囉
你咁鍾意可以自己去整
睇下有無人買囉

同問

個黃金比例你自己定？

你連個研究方向都錯埋
第一句已經有問題都好難得
你要討論的應該係人眼可以清晰觀察的角度同距離的關係
仲有模糊視野對浸沉感的影響
屌你老尾個mon完唔完美關我撚事咩
個mon靚到藝術品都冇撚用嫁
重要的係隻眼睇到的內容

最支持依個講法

係咪要就返rgb所以有一邊要係三嘅倍數

wiki有

見佢寫當時條友揾個比例
係放得曬其他比例既片
eg 4:3 2.35:1
佢將其他常見比例concentric
框出黎個結果就約莫係16:9
咁做個好處係啲舊片只要加黑邊就播到
而唔洗改條片長寬比例

之後做咗國際標準 就全世界都跟佢

就咁睇落幾合理

睇多少少
佢有講本身03-08年興16:10 近黃金比例
不過之後因為效益高啲轉16:9

討論區唔俾討論

1:1.619

兒登原來唔係冇原因
唔好負評住
真心由古時講起

16:9 取用最大原因係一統電視，電腦，以至後來手機既各種media 而成

中間既16:10 21:9比較專為電腦同打機而設，難成氣候

除左用家角度，應該要了解埋數碼化高清年代既相機，以至電視台/電影業界拍攝器材ccd既比例

有玩開相機影音既就唔難明白
16:9的確係呢廿年間各種比例中市佔率既高既比例

30年前日本hdtv 既高清制式已經一早定左16:9 , 與當年電影既比例睇齊，呢個過渡一早出玩左，並唔係近1x年既事